{"id":"2018_23","name":"","memoryVerse":"\"除了耶和華，誰是上帝呢？除了我們的上帝，錐是磐石呢？上帝是我堅固的保障，他引導完全人行 祂的路。」（撒母耳記下22:32-33）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文","questions":[{"id":"2018_23_1","questionText":"1. 試於此處記下本周你怎樣看到上帝行事。（如他怎樣供應所需、回應禱告、安慰心靈、使人和好，或帶領指引等等。）","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_2","questionText":"2. 在過去一周裡，經文釋義、講課、小組分享或個人研習的哪些內容對你影響至深？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀列王紀上1:1-27\n拿單與拔示巴揭露了亞多尼雅想作以色列王的企圖。","readVerse":[{"book":"列王紀上","verse":"1:1-27"}],"questions":[{"id":"2018_23_3","questionText":"3. 亞多尼雅為奪位而制定的策略中最突出的是什麼呢？他怎樣利用當時的環境來取得別人的青睞？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_4a","questionText":"4. a. 在這處境裡，大衛王有何責任？作為先知，拿單又有何責任？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_4b","questionText":"4. b.目前有什麼上帝給你的責任要求你費心思和采取行動？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_5","questionText":"5. 上帝正叫你站出來運用他給了你的影晌力嗎？在哪裡？影響誰？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀列王紀上1:28-53\n大衛宣告所羅門為以色列的下一位君王。","readVerse":[{"book":"列王紀上","verse":"1:28-53"}],"questions":[{"id":"2018_23_6","questionText":"6. 你從大衛的行動汲取到什麼教訓？那些教訓也可以怎樣應用於你的處境中？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_7","questionText":"7. 約拿單帶來的信息是什麼，又意味著什麼？亞多尼雅的眾賓客為何有那樣的反應？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_8","questionText":"8. 請描述所羅門對亞多尼雅的回應。你會祈求上帝在你身上培育哪些品質呢？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀歷代志上22:1-19;  29:1-20\n大衛死前為了將來的聖殿作了大規糢的准備。","readVerse":[{"book":"歷代志上","verse":"22:1-19"}],"questions":[{"id":"2018_23_9","questionText":"9. 大衛對所羅門的囑咐和為他作的禱告之中，哪一點對你最有意義？你可以如何同樣地鼓勵別人及為人禱 告？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_10","questionText":"10. 大衛的所言所行顯出他對上帝的信仰是怎樣的？這些關乎上帝的真理，在你目前的處境中怎樣激勵了你？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_11","questionText":"11. 大衛對奉獻的看法，已經或將會如何影晌你奉獻的方式？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀列王紀上2和歷代志上29:21-25\n所羅門接受並遵行了大五的指示。","readVerse":[{"book":"歷代志上","verse":"29:21-25"}],"questions":[{"id":"2018_23_12","questionText":"12. 大衛給了所羅門哪些屬靈的教導和實用的忠告？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_13","questionText":"13. 什麼決定你何時和怎樣回應他人的忠告？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2018_23_14","questionText":"14. 所羅門對大衛的指引所作的回應帶來怎樣的結果？有關上帝交托給世人的工作，你汲取到哪些屬靈和實用 的教訓呢？（參閱列王紀上2:12 46。）","answer":"","quotes":[{"book":"列王紀上","verse":"2:12"},{"book":"列王紀上","verse":"2:46"}]}]},"six":{"title":"第六天：復習列王紀上1-2和歷代志上22 29","readVerse":[{"book":"歷代志上","verse":"22:1-19"},{"book":"歷代志上","verse":"29:1-30"}],"questions":[{"id":"2018_23_15","questionText":"15. 這星期研習的經文，怎樣影響了你渴望在別人（家人、教會、社群等）身上發揮的影響力，以及希望留給他 們的傳承？","answer":"","quotes":[]}]}}}